\documentclass[a4paper,12pt,eval,firamath]{nsi}


\begin{document}
\titre{Traitement d'images}
\classe{CCF Algo SIO}
\maketitle
\subsubsection*{Question 1}
Si \mintinline{python}{lst} représente une image de $n$ lignes par $p$ colonnes.
\begin{enumerate}
    \item	Quel est le nombre d'éléments de \mintinline{python}{lst} ?\\
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
    \item	Quel est le nombre d'éléments de \mintinline{python}{lst[0]} ?\\
    
    \hspace{-.70cm}\carreauxseyes{16.8}{1.6}
\end{enumerate}


\subsubsection*{Question 2}
\begin{minted}{pseudocode}   
    fonction binarise(lst)    
        variables
            i, j, n, p : entiers 
        n ← longueur(lst)
        p ← longueur(...)
        pour i allant de 0 à ...... faire
            ......
                si lst[i][j] < ... alors
                    ...
                sinon 
                    ...
            fin pour
        fin pour
    \end{minted}

\newpage
\subsubsection*{Question 3}
\begin{minted}{pseudocode}    
    fonction cree_image_vide(n, p)    
        variables
            i, j : entiers 
            resultat, ligne : liste
        resultat ← liste vide
        pour i allant de 0 à ... faire
            ligne ← ...
            pour j allant de 0 à ... faire
                ajouter 0 à la fin de ligne            
            fin pour
            ...
        fin pour
        ...
\end{minted}

\subsubsection*{Question 4}

\begin{minted}{pseudocode}  
    fonction cree_image_vide(lst)    
        variables
            i, j : entiers 
            resultat: liste
        n ← ...
        p ← ...
        resultat ← cree_image_vide(...)
        pour i allant de 0 à ... faire
            pour j allant de 0 à ... faire
                resultat[i][j] ← ...
            fin pour
        fin pour
        renvoyer resultat
\end{minted}

\end{document}